{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_032261",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "충주 지당리 석조여래입상"
    },
    "text": "忠州智堂里石造如來立像 (충주 지당리 석조여래입상)\\n\n忠清北道忠州市仰城面池塘里180\\n\n原仏寺境内には、忠州市仰城面智堂里に位置しています。この寺には大型の石仏が奉納されており、朝鮮時代に作られたものです。寺の名前と近くにある三堂村という名前から、この寺跡から移されたものであると推定されます。石仏の高さは220センチで、材質は花崗岩です。本来は頭には宝蓋と呼ばれるものがついていましたが、現在は仏像から分離され、別に置かれています。 この石仏の彫刻技術は、全体的に下手で精巧とは言えません。雰囲気も慈悲深く厳粛というよりは、親しみやすく土俗的です。顔は豊かな表情で、頭は特別な装飾のないシンプルな髪型です。仏像の頭頂部にあるサントゥと呼ばれる装飾は見えませんし、破損したものだと推測されています。文字の刻まれた商号は非常に摩耗しており、明確ではありませんが、目は一直線であったと考えられ、唇は厚いです。耳は短く、髪の毛が耳を覆っています。右手は手のひらを外に向けながら、4本目の指を上に向かって折り曲げており、左手は手のひらを外に向けながら、4本目の指と小指を曲げています。法衣は右肩を現し、左肩は覆っており、膝の下まで流れる服のしわは簡略に表現されています。裏面には特別な装飾はありませんが、首の部分は修復され、三道の跡が見つけられます。 この石仏には昔から息子を産む祈りを捧げるという言い伝えがあります。朝鮮時代の仏像の中でも、大型で珍しい存在であり、当時の地方仏像の様式を垣間見ることができる重要な資料とされています。この石仏は、2006年3月3日に忠清北道の資料として指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石造如来立像はどこに位置していますか？",
            "answer": "忠清北道忠州市仰城面池塘里180に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この石造如来立像はいつ作られましたか？",
            "answer": "朝鮮時代に作られました。"
        },
        {
            "question": "この石造如来立像の高さは何センチですか？",
            "answer": "220センチです。"
        },
        {
            "question": "この石造如来立像の材質は何ですか？",
            "answer": "花崗岩です。"
        },
        {
            "question": "この石造如来立像の頭には何がついていましたか？",
            "answer": "頭には元々宝蓋と呼ばれるものがついていましたが、現在は別に置かれています。"
        },
        {
            "question": "この石造如来立像の彫刻技術はどうですか？",
            "answer": "全体的に下手で精巧ではありません。雰囲気も慈悲深く厳粛というよりは、親しみやすく土俗的です。"
        },
        {
            "question": "この石造如来立像の顔の表情はどうですか？",
            "answer": "顔は豊かな表情をしています。"
        },
        {
            "question": "この石造如来立像の服のしわはどのように表現されていますか？",
            "answer": "膝の下まで流れる服のしわは簡略に表現されています。"
        },
        {
            "question": "この石造如来立像は何を祈るために捧げられますか？",
            "answer": "この石造如来立像には昔から息子を産む祈りを捧げるという言い伝えがあります。"
        },
        {
            "question": "この石造如来立像はどのような資料とされていますか？",
            "answer": "この石造如来立像は、朝鮮時代の地方仏像の様式を垣間見ることができる重要な資料とされています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 514,
        "QA": 348
    }
}